BBA >> IT

借account

本身BBA, 想轉行IT, 有上網睇過的programming 課程(幾個小時的課程), 重覆看大概四次後就明白。想問轉行難唔難, 定係仲要學啲咩?

齋上堂無用嫁wo，仲要上得一陣.....起碼寫到有作品睇下先講啦

例如有咩作品？

我上完個課程後覺得還可以, 之後會很難？需唔需要好多logic 野？

傻仔 學咩language唔講 學到幾深入又唔講 想向邊方面發展又唔講
齋學唔自己做project? 我包你一世都唔會有人請
人地請人係睇portfolio架 外加你想轉行就要努力D

跟住係人都覺得易啦，不過你簡單野都要睇咁多次，勸你早日放棄。

如果你仲未放棄，建議先自己試下起project

你是在funny我嗎
上四個鐘堂 明到 都代表唔到咩

睇你想做咩Field啦, web咪寫個web app出黎，mobile App咪搞個app出黎，不過如果咩都唔識，太多野學啦，無返半年至一年應該都搞唔到咩出黎

我學c++, 我會試下做啲project

我覺得BBA對呢行都有幫助, 因為工司都唔想啲人only technical

難聽d講句，要睇四次先明，咁樓主要認真諗下自己究竟係真正鐘意IT，定係睇到人地CS畢業生賺到錢，想跟風去做？

我都想問下有冇機會可以用返BBa 啲野, 因為轉完唔用好似有些浪費。

有BBa 背景會唔會比其他人好啲？

入面揼石仔唔難
要深入就難

樓主應該係天才，讀4年先明既野睇幾個鐘就識

其實我都要睇幾次先明, 希望之後keep 到progress啦

學python吧

直接睇data structure, design patten, algorithm, 果d明 先才表你有潛力做搵到食的p仔

以為你引戰 講BBA出路好過IT

睇你打字TONE 同風格都唔似後生啦
宜家先走黎轉IT?
要諗清楚先好喎

算把啦

好簡單，只係想要一個制，將呢啲變成咁樣

咁都唔得？

周街都話自學, 咁你話呢行邊會吃香?

我都想自學做醫生 睇左幾個COURSE覺得好易唔難

試下做啲product 出嚟先

要習慣倒長時間對住啲code 都唔易

仲有programming language 易學

Logic 同 諗個algorithm 先係重點

咁查實又真係唔駛讀4年嘅
寫code嘅嘢自學其實ok
不過學識咗都要僱主認可
同埋又唔知樓主而家學到幾深入

試下apply下啲工就知，難唔難係睇人。我有個建議，programming/coding並不等於software engineering，大公司同細公司嘅要求爭好遠，同埋你要睇清楚份job ad有咩keyword，試下google同了解下啲keyword代表乜同有咩重要性

講真。BBA對呢行係0幫助

自己試下整D project 出黎
睇下自己鐘意整乜
用咩野整
有心自會繼續學 無心就唔會有興趣

見客唔洗識BBA，識扮死狗就得

係。識講ok，我返去study 下先， 就得

好少non IT人一開始揀c++黎學
我cs grad都覺得c++好難

又真係喎 樓主又唔講想做邊方面嘅programming
原來係想整網頁嘅學C++把鬼
初學者點都應該學python先啦 易學又最有用

4小時
4小時接近我開始學programming時候每日投放upgrade自己時間

原來樓主冇話4小時，嚇得我

連C++ 係好復雜 ，復雜到班勁人頁唔順出黎整GO , 真心建議先學好C 再學java oop 再寫web

咁要睇你想要幾深入web，copy and paste programmer唔洗學c直接java起家入門web都冇話唔得，百屌成材

IT 好闊，由Helpdesk, infra， security , programmer都叫IT, 你想做programmer, 但香港做programmer係搵唔到食

應該夠資格入faag了

做銀行有product knowledge有小小用，但大部份都係靠問controller, 自己google.

coding真係唔洗4年
好快就上到手

5,6年前有笑話寫個露宿者教個IT人話佢段code少咗個分號
依家IT9飛上枝頭變鳳凰了

好奇問吓 bba呢啲吹水科 有啲乜嘢可以apply到?

無 bba 係垃圾科

越嚟越多BBA友以為coding好易好萬能 諗住放工搵2、3個鐘讀個2、3個月就可以叫自己做programmer
而現實分分鐘係佢連電腦都未識用
你都係慳返啖氣啦

點解呢度load咁耐既？可唔可以快d?

冇計啦 佢地吹開水 嗰啲人聽過sql就當自己識database

例如溝通技巧, 明白個客要乜